[崇日]巴打有冇唸過如果喺日本出世，人生會有咩改變？

3年中學(初中)後，就係精彩既高校(高中)生活(如果唔係被欺凌目標的話)，好多活動，有文化祭，運動類校際比賽又熱血(HELLKONG全部冇得比)，又有得睇D JK著靚靚短裙校服，特定日子仲有得睇囡囡著和服，夏祭著浴衣去睇煙花，卒業禮感人落淚，跟著20歲又有成人式。

入U搵好工，唔使理/煩英文(HELLKONG你英文唔得，話知你勁過愛因斯坦都收得皮)。

大把價廉物美美食，500-800YEN拉麵、便利店飯團都好味到仆街(HELLKONG就算有，都好撚快畀加租收皮，何況根本冇)。

人工高、屋租低，高校卒業後，搬出去住冇難度(HELLKONG都得，食你大半大半個月人工、腳都伸唔直既劏房囉)。

做毒撚都冇所謂，三四十歲唔打工食老豆老母(其實可以咁，都係一種父幹福氣)，日日打機煲動漫，又冇語言障礙。

旅行去夏威夷關島，差唔多等同HELLKONG人去曼谷台北。

仲有冇？

同學，幻想總是美好的

一個地震海嘯就乜都冇晒

搭電車被屈癡漢，走投無路，於是進入av行業，經常與清水健交手

1-2:人生最開心時期
3-18:校園生活被欺凌,冇朋友
19-20:考大學落榜2次先上,最後入間雞校
21-25:屋企唔比生活費學費要做工讀生,大學時期全程冇朋友,低GPA畢業
26-29:求職失敗,做派遣員,低薪,會社比老屎忽恰
30:自殺

有呢D想法就算做到日本人都係做俾人bully果d垃圾毒撚

睇下吸血大耳LON

睇開動漫當真？

自殺幾年之後，鄰居先發現你條死屍。
跟著報警，再有人上門將你家中物件一一清除。

屌你老母你做香港人都唔係男神級
就唔好學人ff自己人係日本人

你香港係毒撚

你去到邊都係毒撚

生喺二十年代嘅日本都好慘，十幾歲就要去支那打仗

點解係清水健？

諗太多，小學初中被欺凌，自殺end game

佢無拍 GV

500-800果堆，你住日本半年就食厭啦

你幻想個個係人生贏家版本

現實係
大學落幾次榜
訓網吧
就算搵到工比老屎忽欺壓 ot無極限 收工仲要去應酬 深夜無尾班車
頂唔順壓力跳樓大有人在

因為唔肯OT而失業，做廢青

屌，諗到咁正面，做毒撚都可以靠父幹過世，咁住日本定香港都一樣幸福㗎啦

冇

會有個靚女從天而降，之後佢比左神力我右手
從此過住打妖既高中生活，間中救下世界咁

父幹毒撚就日本幸福好多

我住過日本年半
唔係你想像咁好

日本校園欺凌真係咁嚴重？
有無住過日本既巴打講下仲有咩缺點？

出生係一個普通家庭

讀書普普通通，睇下動漫，玩下運動，過左個高中。

讀唔到好大學，讀野雞大學。開始競爭好緊張。

畢業搵唔到份好工。日日比老屎忽屌，但因為職場文化，唔敢離職，朝早6點返工，收工重一定要全公司去居酒屋，駛左4分1人工，之後晚黑先可以返屋企。

之後重要租屋，日常起居，完全儲唔到錢。
唔敢結婚，之後中年開始多病，公司裁員。

中年搵唔到野做，做散工訓網吧。
之後頂唔順自殺。

你覺得人地市容好，好多娛樂，你做遊客覺得好正，但好多時當地人根本享受唔到。

就好似中環，金鐘靚商場，名店，酒吧。
你如果係個窮人，你只係負責返工，負責整靚啲野比有錢佬同遊客行，其他野幾靚幾正都唔關你事。總之你就朝8晚10返工，雞粹人工，做唔好重要比人屌

度度父幹都係架啦

校園欺凌其實香港勁D，不過無人信自己咁鐘意欺凌人

佢想像離譜姐

但毒撚日本幸福D，出門就有毒野，你老豆老母係毒L既機會又高，遇到囡囡鐘意毒野既機會係香港十倍左右

識日文唔洗睇漢化都夠做啦

唔求發達求求其其都夠啦

呢個先最真

中幅射死

俾貨車撞死就有你份，妖精就 Isuzu Elf 嗰種

毒撚喺香港做唔到既野喺日本點會做到

樓豬實係睇1，2套日劇 去個小旅行就覺得人地好似完全冇壓力咁生活

去玩就開心，去長期住咪搞

我的...王之力呀！！！！

人工高？
知唔知一個日本大學畢業生係東京都好，起薪一般都只係14k港紙

佢地既稅高，保險費一大堆
根本係生存唔到

日劇先睇出大壓力
單以校園生活黎講
校園欺凌可以唔洗理由
總之一班一定有一個比人欺凌
行轉日本
會見夜晚幾多上班族飲到醉哂

人睇我好，我睇人好。
好多事睇表面好，實際唔一定係咁。

我諗英文成績會打底唔少日本學生

同韓國比，邊度惡劣啲？

做過識講日文既白鬼好過

1-6 喺日本Hea，得閒去下外國旅行
6-12 讀日本既國際學校
12-18 出國讀中學
18-26 讀大學讀到PHD
26~ 返日本嫁人（完

其實香港除左住同蝗禍之外
算係咁架啦
職場文化就係東家唔打打西家,依加成世人無得俾你做同一間公司.就算有亦會俾人覺得你廢.

大多數人人工都算係咁,新iphone出左要買都唔算係好大舊錢

旅行睇到既日本
有樣野就係中國.香港.台灣都唔會做到
條街通常都好整潔

香港條街好多食店製造出黎既油跡..............

連登仔咪俾人欺凌
唔敢返學

香港都有地產稅

到時就會覺得其他地方好過日本

生活喺亞洲國家已經慘

我唔信日本會變菲律賓

日本只要搞掂D利益團體，一定可以再次起飛

正解

原來日本好多女明星都話自己鐘意鐵路

小學之前：尚算開心
初中：又毒又樣衰比人排擠 自殺

事實唔駛講出黎，由得佢地活係自己嘅鏡花水月入面仲好

如果人生係咁美滿背景即使喺香港都會好開心
但事實邊會咁多人一帆風順

至少喺日本做鐵膠應該冇咁容易畀人歧視

香港鐵膠

btw 係香港返工完勝日本啦稅又重

係日本 不論係鐵膠，巴膠定飛機膠，都會覺得好正常

小學初中高中俾人霸凌
回家部, 灰色人生
以為入到大學會好啲
見到大學嘅高中暗戀嘅對象比體育前輩中出
year 3 year 4 局住應酬就職活動
最後畢業入咗間黑心企業
日日有上班無收工
收工仲要去同上司飲酒應酬
最後頂唔順係月台刷首抽

gaYyyyyyyyyyy

我老婆依然係橋本環奈

但人地守規矩好多呢, 我屋企附近都有鐵膠, 有時靚到發現唔到佢地

*靜

係香港, 做鐵膠守規矩都會被人歧視
火車有咩好影呀,

但其實同追星本質係無分別......

做日本毒撚

咁可能係香港仲好

香港起薪連14k都無

粘念鯰唸魚

做毒撚都冇所謂，三四十歲唔打工食老豆老母(其實可以咁，都係一種父幹福氣)，日日打機煲動漫，又冇語言障礙。

有屋企人養，香港做毒撚一樣好爽，睇動漫有中文字幕一樣無障礙

有時真係幾羨慕,都會幻想下
大個讀完書可以選擇返屋企/鄉下打理下間百年老店/士多仔
唔駛有啲咩錢,遠離煩囂,踩下單車/揸㗎日本超小型既貨車仔去拎貨,得閒靜靜地去吹下海風養下狗仔

咁佢地租屋既開支好似少d, 地方又大

之前先有日本後生仔出黎講鄉下d老人閪到爆
咩狗屎垃圾全村既野塞哂俾佢一個人做

收皮喇5毛狗！

應該俾人逼死咗

係香港去唔到 event

你試下同追星啲人講：「咪又係人一個有咩好影呀」

真係不認不認還需認

訓撚醒未？

你地臭閪支那996工作制同過期疫苗蒸蒸日上

咁你打咗你地臭閪支那過期疫苗未呀

唔知你do what😅
緊係打香港本地疫苗啦，有冇腦㗎

大家諗下啦，慢慢諗，反正得個諗字

香港宜家都步入靠關係靠人事年代啦

日本政府至少係民選出黎, 點都要聽下民意 做野唔會做得太過份

香港政府當人民係豬

係日本, 個個都想入外資公司做, 唔想入本土公司做

講到尾, 我地連登仔係日本一樣好慘, 都係日日屌投胎KOL

認自己係臭閪支那賤蛆仲唔打過期疫苗

路線一: 唔滿某種扭曲嘅價值觀同文化，唔合群/同大眾有差異，因此被排斥/孤立，人生唔會開心，有d人甚至會自殺

路線二: 為咗配合大眾，今願做低頭，唔出聲，積勞成疾

Agger
係香港一樣可以入名校
玩sports 屌女 etc
如果你係香港都係個死毒撚
係日本你好快死

係咁好就大把日本人出街食啦。
好多架仔份糧扣埋稅啱啱夠養自己咋。

佢邊撚有用個系字

一定好撚痛苦,不了

日本聽嘅「民意」係啲老人家
後生政治冷感
好在係日本夠平穩，經濟可以停廿幾三十年都唔通脹嘅

出生係窮人家庭係咩地方都唔會美好

如果你個格生得衰都係食得屎
遲早變引き籠もり

先唔講日本自殺率世界十大
就算投胎都有一大半機會都係做支那人印度人非洲人

做聲優

屌你老母幼想自己係李+x個仔仲好啦

我都相信日本嘅人生勝利組會幸福過香港嘅人生勝利組

不過日本嘅人生失敗組景況會悲慘過香港嘅人生失敗組

你只係睇到最美好既一面
外國人睇香港，一樣國際大都會
最美好既話，even 你印度出世都正啦

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

最好就做歐洲白人
就算生係個窮家庭，乜柒都唔識
只要樣正常，都可以過黎亞洲食easy girl

香港依家都有屈痴漢啦

0-11開心生活
12-22 埋堆，過得一日得一日
23後 打份hea工，買樓又唔係問題，諗下幾時退休

新果班保護得太好
唔夠支泡鬥

就會好似而家咁

有父幹個個月飛都得啦

可以殺香港人同拎香港人做慰安婦

如果我生係日本...
我晨早成為尊尼事務所最紅嘅小生
咩山下隻狗~ 咩龜頭和也...完部都幫我挽鞋咋

係城市讀完書 去鄉下地方做警察

其實日本仔住遠啲去event咪又係要洗錢坐幾個鐘火車/飛內陸 同你廉航差唔得幾多錢

支那咪保護得更勁

泡菜都唔係好掂 個個只係諗住入三星

其實唔係政治冷感，係唔夠老人家玩 咪唔玩

但當班老野死晒，政客就要照顧後生個班

同香港一樣，唔夠人玩 咪唔玩 認命

日本自殺率很高！到日本旅遊和真正居住完全係兩回事！

自殺率高=生活壓力大
香港唔大咩？

集體主義太勁，喺呢啲地方做人好辛苦。

初中被欺凌跟住自殺

仲勁過董之英

日日起身大叫: 敵將is doctor lee

但容易實現做漫畫家/做動畫 好多創意工業既夢想 香港文化沙漠做呢範簡直地獄

人地旅遊業做得好姐

而家好難入到社做正式員工

連登仔 當然一個星期去3日無料案內所

呢班傻閪真係訓撚醒未呀
架仔國而家逃避主義同失望主義咁嚴重
東京JR幾個鐘就跳軌跳一個
經濟死左三十幾年
班昭和老害食長糧 平成廢青正式社員都做唔到
日日做炒散今日唔知聽日事
政府又抽重稅 你班傻閪睇表面日本野好似平
收入呢？ 被抽既稅呢？ NHK搶錢呢？
點解咁多女人拍AV呀做雞呀？
點解男人放工返屋企既peak hour唔係香港既六點係夜晚十點呀？

咁呀，老老實實，啲仆街位同動漫都一樣，甚至仲誇張，點睇

哩面冇工開
嗰面做到過勞死

一講到去日本生活 班焦土踩港撚就全部變哂踩日撚
做乜鳩係日本生存都好過係香港生存呀嗎？
淨係天然環境已經贏一萬倍啦

佢地一路講嘅缺點好似香港冇咁

樓上發現兩個踏港撚
記低你地兩個

人工少一截
人生輕鬆一截

大日本帝國都覆亡左啦

香港讀名校一樣有 喇沙男拔嗰啲大把活動田徑又熱血

唯一改變就係你會上2ch

通常係想出去東京/大坂闖一闖
點知頂唔到壓力/搵唔到正社員做
先返鄉下耕田或者睇屋企個小生意

屌緊日本妹

日本旅行就好玩 長住...不了

大部分大面粗腳不過比港女大波同識打扮

應該會做啃老族

人地間間都有，你香港得一兩間有都可以用黎比⋯⋯

都有六七間輪流入到決賽嘅

你去越南非洲都可以食easy girl，你又唔去？

黎亞洲喺鬼佬眼中＝你去非洲

被欺凌還手誤殺埋人咁就一世

唔好發夢喇

呢個地球上我諗除咗北歐係可以下至窮人上至富人都似返個人之外，都冇乜邊個國家可以生活得完全無憂無慮，人地政府係真係全心全意咁改善全國人民嘅生活質素，雖然近年愈黎愈多難民

北美都還好，亞洲區真係冇一個國家係好

做日資既朋友成日屌曬鬼 文化仲衰過港資
係日本生活真係不了

日日屌日本AV女
日日食高質拉麵, 睇高質日劇
美好的一生

唔係有個少年法唔俾登名同相咩

有無諗過讀左十二年英文都唔識係自己有問題

講野非黑即白
Grow the fuck up child 登仔
認清個事實啦

日韓式集體主義真係好戇鳩,根本就係培養緊奴隸,零獨立思維,冇創新冇變革,用群眾壓力逼你冇自由意志,國家制度/科研都係執歐美口水尾.

日本既盛世只係建基於美國支援,美國想佢生就生死就死.
要真正自由/似返個人,都係要去歐洲/北美/澳紐.

北歐就真係人類文明社會既pinnacle啦.

出生個年就喺東京地下鐵中毒死

如果你口中所謂既漫畫家/動畫師係天馬行空既artist既話,咁你可以收下皮先

所謂既創意只存在喺上左位既老屎忽度,只要你一日未到果個位,永遠都係一個畫圖仔/助手,老屎忽叫你做乜就做乜.

份糧拎曬去twitter搵JK

鍾意毒嘢唔代表鍾意毒撚嘅

同温層

香港其實唔差
抵唔順轉工 無D on9 前輩後輩關係

日本好多19文化好煩的

巴打唔洗咁激動嘅
班友睇得太多動畫上咗腦啫

有套電影叫東京難民
睇完先出post唔該

日本? 不了
到時英文都冇識多隻

你真係生喺窮人家庭有撚錢黎香港

大自然因素：
地震，海嘯、同埋（輻射）

環境因素：
OT加班是常識吧（一生基本上好少可轉工）
放工陪老闆飲酒
做嘢要跟程序，唔可以好似香港咁
少放假，有假放都唔想放（因為人地要幫你做埋

日本人好怕打擾到人，有事都唔會出聲

同埋日本高中同高考唔易架, 學業壓力都好重, 只係都好多人唔係以升大學做目標。而日本大學生搵工仲激烈啦, Yr 4主要唔係上堂係要去求職活動, 嗰陣啲大公司已經收緊社員, 如果唔係等真係畢業先搵工就搵唔到架喇

都係想移民去美國

男仔做日本人好, 女仔係香港好d